Dada陳靜絲暴肥瘦20磅 向家人流露軟弱一面 ^_^

入行十二年，陳靜自知以往太好勝，現在學懂接受自己的負能量。

曾奪金像最佳女配角的陳靜（DaDa）在新戲《Baby復仇記》擔正女主角，演繹由女強人變成孕媽的過山車歷程，為了演活角色，她增肥二十磅，再一個月內減掉，暴肥暴瘦猶如玩命。曾因耳水不平衡停工的她，自知以往好勝心太強，現在學懂平衡心態，接受自己的負能量和軟弱一面。

一七年因患上耳水不平衡，被迫停工休息，病癒後，現時仍要服中藥防止頭暈，慶幸至今未有復發，「當時都纏擾我一年時間，現在唯有盡量睡多一點，有時間就睡覺，以前覺得自己可以捱夜，晚上會不停追看很多電影、劇集，希望吸收經驗，現在我學懂分配時間，還有不要給自己太多壓力。」過往的她，不知道怎樣跟自己相處，亦從不讓負能量發生在自己身上，因為她是家中支持，每分每秒不可鬆懈，「現在長大了，我開始接受自己的負能量，以往有不開心，會選擇不告訴家人，原來他們是可以接受我，甚至給我一些解決方法。我以前太好勝了，每件事都攬上身，壓力令我患上耳水不平衡，醫生都提醒我壓力有很大影響，現在我開始會給家人看見自己軟弱一面，還有注意養生之道。當時停工一年，對我生活沒影響，我與家人同住，又不是個亂花錢的人。」

在戲中奪了銀幕初吻

在電影《Baby復仇記》中，她與朱鑑然（Kevin）飾演年輕夫婦，愛玩愛蒲的她是女強人，與老公早有共識不生育，誰知忽然懷孕了。首次跟Kevin合作，她大讚對方外形討好，是個陽光男孩，「我一直以為他年紀比我小，還以為自己是小前輩，原來我們是同年出生，他比我還年長兩個月。」為了演活孕媽一角，導演陸以心要求她增肥二十磅，「事前我都問過導演，其實現今很多孕婦也不肥胖，手腳依然纖瘦，但導演覺得我有這個磅數，才容易入戲。我本身很易肥，吃澱粉質和薯條就可以；增肥後，我整個人都腫起來，行幾步都很累，拍攝時要裝假肚子和淡妝，整個狀態都很頹，但更容易牽動我的情緒，每次我看見鏡中的自己已經想哭，所以很明白導演的用意，因為我不可能了解做媽媽的辛酸。」

爆炸糖

余香凝戲中飾演閨密姊妹

原本她打算花一段時間減肥，便可以回復正常體重，怎知又接了另一部電影，她要在一個月內速減二十磅，「時間實在太緊逼，我唯有用一個不健康減肥方法，每日忍住只吃一餐和做運動，有少許似斷食，那一餐我不能吃太多，亦不可以吃到反胃。我知道這樣不太好，傷害身體外，體重很易反彈，但沒有辦法，這次搏命後，身體的確差了許多，現時要服中藥慢慢調理身體，我想我不會再試第二次了。」

現實中的她，坦言已過了最渴望做媽媽階段，「我家姊有三位小孩，第一位小孩出世時，當時的我很喜歡小朋友，但工作至上；到第二位小孩出世，我覺得家姊很幸福，也想早一點生育和組織家庭，不過自己未準備好；到家姊誕下第三胎時，我便知道原來要付出很多時間照顧家庭，並非想生就生。我肯為小朋友付出什麼？還有是另一半會否一起去照顧小朋友？我理想的另一半會用時間跟我共同照顧，並非只付錢養家。兒時的我，在單親家庭成長，缺乏完整家庭，一個健康的成長環境很重要。」

她稱現時單身，會抱着隨緣心態，到了三十歲這年紀，開始知道自己需要什麼？有機會想先把握工作，做好了才找人生第二個目標，「我不會像廿多歲時尋尋覓覓，已經數年沒拍拖了，有時拍感情戲也會麻木，想要找回這個感覺，暫時只記住以前的愛情史。」問她有追求者嗎？「都有的，有在外結識朋友，只是未遇到合適的，如果有適合的，不排除立即結婚。」

一百萬

雖然在單親家庭成長，但她不抗拒婚姻，「我沒有陰影，更加想創造一個完整家庭給下一代，以前可能有些事會不如意，但不可責怪任何人，屋企人給了我生命，怎會有人一出世就懂得做媽媽？所以我理解媽媽感受，以前她做媽媽時，都是我這個年紀，不懂得怎樣處理，但她已盡量給我們很多愛，反而我想將得不到的童年生活，寄望在將來的家庭和小朋友身上。」今年她接了三部電影，會平衡工作和休息時間，「我知道身體的弱點後，就不可死衝爛衝，亦不容許太貪心，希望每部戲在最好狀態，有時間就放假旅行，享受生活。」

the 波？

暴肥瘦即係點？

射精！

Show me boobs

條女正撚到

我咁入黎你著到咁密實?

Dada真係好正
當年j過本寫真

最近唔見dada姊上黎既 係咪又忙緊新戲

舊聞回帶。